「戰區」選民與抗爭者同行

「戰區」選民與抗爭者同行

旺角南票站外出現長長人龍。馬泉崇攝

【旺角】

【本報訊】過去五個月，油尖旺多區都飽受衝突影響，幾乎每星期都硬食催淚彈放題，行人路地磚一半被掘起，對居民的日常生活無疑造成不便。有當區的民主派候選人認為，今屆很多選民都被日常警民衝突所驅動，出來投票。亦有生活在「戰區」的居民表示，目睹示威現場令她更清楚警暴問題，更同情抗爭者，但在政治理念以外，候選人的地區工作同樣重要。

包含西洋菜南街和女人街的旺角南選區無疑是今次運動的重災區，防暴警與抗爭者的日日對峙。「社區前進」的朱江瑋在該區挑戰連任多屆的建制派候選人仇振輝。

「他們的素質很高」

朱江瑋表示，近日在街站與居民溝通時發現，有一半人會被警民衝突左右投票意向：當中有人會關心候選人如何跟進催淚彈對居民的影響；有人會以挑機心態質問他「支唔支持掟汽油彈？點解教壞細路？」有本來是建制派支持者，因同情年輕人的遭遇，想轉投幫到後生仔的候選人。而另一半則依舊關注候選人對社區的工作和願景，不受政治大環境影響。

旺角南居民，由上海來港八年的寧女士昨日帶來一些飲品派給朱江瑋的義工。只懂說普通話的她就住在洗衣街和亞皆老街的十字路口旁，近幾個月經常親眼見證樓下的警民衝突。她對防暴不停濫發催淚彈非常不滿，「出去買菜都會不停咳，又不敢戴口罩，怕犯蒙面法」。

快將60歲的寧女士對於年輕的抗爭者非常尊重：「我從來沒有把他們叫做暴徒！他們都是大學生，他們都是香港的接班人。」上月有晚旺角發生嚴重衝突，她由東鐵站回家，發現住所地下的優品360 發生大火，一時無法回家，有兩個示威者連忙向她表示「姨姨，唔好意思，影響到你返屋企」，又立刻遞口罩和長傘給她，稱回家時可以用來擋催淚彈，「他們的素質很高」。

但寧女士指，今次區選屬意民主派的朱江瑋，並非全因政治取態。丈夫已過身的她一直獨力照顧兩個仍在求學的女兒，年初更證實患癌，幸獲朱江瑋支援，又陪她在化療期間外出。早前她獲房署分派位於東涌公屋，但她一直在伊利沙伯醫院求醫，往後覆診會非常不便，朱江瑋幫她跟房署協調，終獲分派九龍區公屋，可在明年上樓。